[女權撚]兩男指控非禮性騷擾 #MeToo推手女議員：唔記得喎

美國加州民主黨議員、反性侵反性騷擾運動「＃MeToo」舵手加西亞（Cristina Garcia），被兩名男士指控非禮及性騷擾，她表示對事件「記不起」。

40歲的加西亞是女性議員黨團（Legislative Women's Caucus）團長，也是國內反性騷擾運動的領導人物，更獲《時代》雜誌稱為性騷擾議題的「打破沉默者」。Politico周四報道，兩名男士指控加西亞非禮及性騷擾，其中一人是曾為民主黨議員卡爾德龍（Ian Calderon）打工的菲耶羅（Daniel Fierro）。

事發在2014年，加西亞在一場壘球賽後，在球員席撫摸當時只有25歲的菲耶羅的背部和臀部，又嘗試觸碰他的下體。卡爾德龍的傳訊經理施莉妮安（Lerna Shirinian）表示，菲耶羅在事發後馬上將事件告訴她，她說：「他感到震驚、我感到震驚……但那時文化非常不同。」如今開傳訊公司的菲耶羅，在上月將事件告知卡爾德龍，卡爾德龍向議會領袖匯報事件。

事發在2014年，加西亞在一場壘球賽後，在球員席撫摸當時只有25歲的菲耶羅的背部和臀部，又嘗試觸碰他的下體。卡爾德龍的傳訊經理施莉妮安（Lerna Shirinian）表示，菲耶羅在事發後馬上將事件告訴她，她說：「他感到震驚、我感到震驚……但那時文化非常不同。」如今開傳訊公司的菲耶羅，在上月將事件告知卡爾德龍，卡爾德龍向議會領袖匯報事件。

另一名不願透露姓名的說客，亦指加西亞在去年一個籌款活動上，對他作出粗魯的性言論，並嘗試抓他的下體。菲耶羅與這位說客都指，加西亞在事發時似乎喝醉了。

加西亞一直對捲入性騷擾指控的男議員口誅筆伐不遺餘力，又曾說酒精也不能做不恰當行為的藉口。加西亞曾道：「我想公眾期望我們對自己有更高的標準。」

今次被指非禮及性騷擾多位男士，加西亞發聲明回應：「我一丁點兒也記不起，自己曾做過不恰當的行為。這些行為，是與我的價值觀不一致的。」

No means no
It's time
End matriarchy

@ 柴田ミチコ

已經估到佢乜嘢樣了，講還講唔好貼相

「他感到震驚、我感到震驚……但那時文化非常不同。」

好撚好笑
之前有班男人俾人話幾十年前性騷擾其他人，當事人話個陣文化唔同就俾人屌
話無論咩時代都好，都係唔岩，逼到人認罪為止
依家metoo推手搞人，為左cover佢就變左「那時文化非常不同」
原來性騷擾指控都有得咁分

我以為假新聞，原來係真

Lerna Shirinian, the communications director for Calderon, said “I remember it very clearly, he told me as soon as it happened..he was in shock, I was in shock — but the culture was very different back then,’’ Shirinian said, noting the admission was in confidence and she had to respect her friend’s decision not to report it.

柴田妹

雙重標準

男人條j俾人任摸任揸no one cares

呢班女人將法治催毀, 男人唔出聲有鳩用.
女權本質就係要取代父權, 非平等

「太耐以前搵唔返證據唔代表你冇做過」
「人哋好人好姐點會無啦啦屈你性騷擾」
平時啲Metoo 撚最鍾意講果啲嘢完整還返比你

屌你click入面望佢個樣
我仲要load一陣佢係咪女人黎

原來metoo 係噉嘅用意
非禮男人再老屈

#youtoo

鄭若驊又係太忙唔記得

柴田

Womannazi

女性騷癢男性即係個男性錯啦

佢真係好醒
自己非禮完人就大聲叫 #metoo

之後所有以前畀佢非禮過嘅人出嚟指控佢嘅

班女權都會衝出嚟話係老屈

好睇

"唔記得"
而唔係 "無做過"
好大分別喎